港豬噢大橋香港口岸警鐘響 廣播要求過千旅客疏散

港珠澳大橋香港口岸啟用以來，首次響起警鐘及要求旅客集體疏散。市民表示，今晨9時許在港珠澳大橋香港口岸欲出境往內地時，突然聽到大堂內響起警鐘及閃起紅燈，隨即有人作出廣播，指「（出現）緊急情況……請（各位）跟隨指示離開」，氣氛緊張。

當時在香港口岸內估計有過千人，包括欲離港的市民，以及剛由內地抵港多個內地旅行團團友，眾人都顯得有點錯愕，不知如何是好。讀者陳先生稱當時曾問過多個職員，大多數表示不知發生甚麼事情，只有一名職員指不排除警鐘誤鳴。截至早上10時，現時仍未有廣播解釋發生何事，以及警鐘響起的原因，有旅客對於應否繼續行程離境乘車感到不知所措。

用唔夠1年

以鄰國人性格冇人踩人已經好好

大橋現正進入休克狀態

那日早上，我坐上了開往港豬噢的金巴

疏散去邊 跳海

沒事兒，沒事兒